應唔應該pt讀civil hd

17 dse best5 20分左右
之後去咗讀sw 讀完一個sem
就quit左 去咗做地盤
做咗兩 三年地盤 裝修
依家做落都係得1000 1工左右
覺得唔夠洗 想考返啲有用既牌 搵返多啲咁
目標係可以睇地盤同拎小型工程個牌接嘢嚟做
(屋企人有間公司接啲大廈維修工程嚟做)
如果pt讀civil hd會唔會好反智
好似要讀3年hd 再讀多2年先有degree
再用返3 5 7年考牌
依家越諗越迷惘
各位有無啲咩意見 指點吓小弟

好辛苦要考慮清楚

千奇唔好讀poly HD Civil

屋企人有公司點解唔直接入去做著先

我知道會辛苦 但我覺得點都要讀
係差在條路係唔係應該咁行
之前兜咗好多個圍 浪費咗好多時間
入過去黨鐵做Technician
諗住4年拎返個b牌連h牌 就走人
之後先發現水鳩人 好多都唔簽
再加睇落啲人好hea 都學唔到幾多嘢

有做過一排 係呢排接唔夠嘢做 去咗地盤做
同埋屋企有公司都要讀書
叫人簽個小型工程1 都3皮幾嘢 不如自己袋

我好蠢
如果一早揀岩條路 依家都差唔多grad了

咁應該去邊間讀
我見都無咩選擇
part time好似得ive hd咁
邊間讀都唔緊要 我都唔係諗住長做文書嘢
最後都係落手做

hd surveying 好好多

讀surveying 條路點行

你諗住做RMWC嘅話
政策上最低要求有個相關HD就夠
搵屋企人間公司比個打理你做 簽返啲經驗先
再讀個PT IVE HD
出面大把人咁樣做

我覺得讀左個hd 先，純粹豐富知識先，又可以一路做野。Degree 又考牌條路要full time讀又好耐。你要睇間公司嘅，唔一定有牌，但起碼要撈到大幫咁啦。

而家讀返上去再考到MHKIE
隨時要十幾年
判頭大把人無牌都係咁做
最多要嘅時候搵個Freelance工程師簽姐

依家都供緊mpf 簽經驗方面就唔成問題
但問題係hd夠用?

讀都係讀civil hd?

Poly HD世界第一

點定義夠用
BD個官批唔批個牌比你？無人答到你
識唔識落手做工程？咁其實唔讀都無咩所謂 Minor Works講經驗仲實際

咁你話要同人拗Design拗例嘅時候夠唔夠用喎...尷尬啲囉
（其實講真 你做判頭咩學歷都唔會夠用 唔會拗得過Client同Consultant）

咁我真係唔識，我理解一般地盤都係civil最大嘅

小型工程牌講明要建築相關
唔讀Civil讀Survey都得嘅
如果有咩Construction Management之類都可以試下

證書、文憑或更高資格的相關科目應屬於建造科技（例如建築、建築營造學、屋宇測量、土木工程及結構工程）的範疇。

BD就咁寫嘅

Archi佬表示

Sorry boss

我唔係
不過多數地盤 PM都係則樓

20分就快D讀完4年，做多4年考牌la，令外iVE 比hkcc 容易升